def nazo_easy_mode
  # playは 1：入力形式
  # {question: "", sub:"", hint:"", answer: "", answer_show: ""}
    [
      {question: "ふかければあさくて あさければふかいものは な〜んだ？", sub:"ひらがなで入力してね", hint:"みずをくみあげるものだよ", answer: "いど", answer_show: "みずのりょうでふかささがかわるからだよ！"},
      {question: "じぶんのものなのに ほかのひとがよくつかうものって な〜んだ？", sub:"ひらがなで入力してね", hint:"みんなもっているものだよ", answer: "なまえ", answer_show: "じぶんのなまえはほかのひとがよくつかうからだよ！"},
      {question: "ふうせんをわると でてくるケーキって な〜んだ？", sub:"カタカナで入力してね", hint:"ふうせんをわったときどんなおと？", answer: "パンケーキ", answer_show: "ふうせんをわると「パン」とおとがするケーキだからだよ"},
      {question: "グラスを３つあわせてつくるもの な〜んだ？", sub:"カタカナで入力してね", hint:"みにつけるものだよ", answer: "サングラス", answer_show: "３グラスだからだよ"},
      {question: "はっぱのてんぷらが だいすきなちょうは どんなちょう？", sub:"カタカナで入力してね", hint:"てんぷらはどうやってつくるかな？", answer: "アゲハチョウ", answer_show: "「あげた」「は」がすき"},
      {question: "いくらおおきくても めにはみえないもの な～んだ？", sub:"ひらがなで入力してね", hint:"はなしをするときもでるよ", answer: "こえ", answer_show: "おおきくてもめにはみえないよ"},
      {question: "上からよんでも 下からよんでも おなじ名前のお店って な〜んだ？", sub:"ひらがなで入力してね", hint:"やさいがたくさんあるお店", answer: "やおや", answer_show: "上からよんでも下からよんでもおなじだね"},
      {question: "5から8をひくと できる野菜 な〜んだ？", sub:"カタカナで入力してね", hint:"5-8 をよんでみて", answer: "ゴーヤ", answer_show: "8は「や」ともいうよ"},
      {question: "だい」は「だい」でも やらずにためると あとからたいへんな「だい」って な〜んだ？", sub:"ひらがなで入力してね", hint:"お父さんやお母さんから◯◯◯◯◯やりなさい！っていわれないようにね", answer: "しゅくだい", answer_show: "ためるとたいへんだね"},
      {question: "えんぴつとりんご のどちらにもあるものって な〜んだ？", sub:"ひらがなで入力してね", hint:"くろいものだよ", answer: "しん", answer_show: "みためはちがうけどおなじことばだね"}
    ]
end